【Tesla股價】大摩唱好Tesla技術、商業模式及資金渠道均傲視同儕 調高目標價五成看810美元

2019年5月22日 國際財經

大摩唱淡Tesla 股價最低料值10美元

放大圖片
摩根士丹利看淡美國電動車生產商特斯拉(Tesla)，表示在最壞情況下，其股價預料只值10美元。消息拖累特斯拉周二股價一度跌穿200美元，其後跌幅收窄。

大摩分析員Adam Jonas指出，因應市場對電動車的需求，特斯拉過於急進推高產量，令到基本因素變得受到局限。同時，公司多名要員離職、車價折扣，以及推行額外削減開支措施，均增加公司面對的壓力。因此，他列出多個特斯拉股份前景變差的可能情況，在最壞情況下，其股價或只值10美元。

消息曝光後，特斯拉即市最低曾見196.04美元，其後有所反彈，回升至202美元。

華爾街證券行Baird也調低特斯拉一年目標價，由400美元降至340美元。該行關注特斯拉電動車的市場需求、可信度與外界對其不滿聲音的問題，擔心其產品前景轉差。

Sorry post錯咗

Tesla（美：TSLA）股價不停破頂，Tesla成為市場焦點。摩根士丹利以「The Chosen One（神選之車）」為題，指Tesla第四季付運料按年增長61%，較市場預期佳，因此調高2030年產量至520萬輛，並相應調升Tesla目標價五成至810美元，為全城最牛預測，評級維持「增持」。

大摩指，雖然Tesla股價已累積龐大升幅，但仍繼續相信Tesla今年股價會跑贏同業，因Tesla在電動車領域上仍處於領先地位，其技術、商業模式及資金渠道均傲視同儕。

小鵬回應Tesla Model Y大減價【下一頁】

Tesla的商業模式令其可以較競爭對手更快地釋放服務性收入，盈利能力更高，目前難以從市場上找到一家更具創新能力的公司，能持續地應對大規模的運輸及能源條件。

圖看各大行給予Tesla的目標價

▼點擊圖片放大
大行給予Tesla不同目標價。
大行給予Tesla不同目標價。
大行給予Tesla不同目標價。
大行給予Tesla不同目標價。+7
大摩預期Model Y未來會成為Tesla銷量最高的型號

大摩稱，自從11月調升Tesla目標價至540美元以來，Tesla發展出現顯著變化，第四季產量較市場預期高4%，令年度付運量增至逾72萬輛，預期Model Y未來會成為Tesla銷量最高的型號。

Tesla於12月初再籌得50億美元資金，令全年集資額增至120億美元，Tesla變相成為一家淨現金公司。大摩相信，Tesla會將最新籌得的50億美元用於研發產品等用途。

Tesla早前年終送大禮【下一頁】

自Tesla於12月21日納入標普500指數後，大摩稱收到大量投資者有關Tesla財務及估值分析的查詢，「將你過去兩年研究Tesla的分析報告發給我」，「將你團隊研究的電動車報告全給我」等不絕於耳，反映Tesla在行業上的重要性。

大摩指，現時Tesla估值相當於2025年EV/EBITDA的23倍，810美元的目標價則相當於25倍，雖然高於不少汽車甚至科網同業，但預期Tesla於2020至2030年間的EBITDA的複合年均增長率可達26%。

可以沽了

大摩：準備拋貨

可以出定貨

仆街

300蚊爆升到800 蚊
痴線佬

仆街佢唱好唔對路

790左右要走

到價$810

大摩唱好，姐係佢地要出貨，搵散戶cash out

可以走啦

過埋

今晚再入

年半升咗二十倍

$825

樓主冇心既

收市816

已到價